周浩鼎「打龍通」 官質疑濫權

周浩鼎「打龍通」 官質疑濫權

周浩鼎

【本報訊】除了覆核律政司不就UGL案尋求外間獨立意見外，申請人同時指控梁振英私下串謀民建聯立法會議員周浩鼎，修訂立法會專責委員會針對梁振英的調查範圍。律政司一方昨強調梁振英非以特首身份影響調查，故沒濫用職權，惟法官周家明質疑：「會不會是周浩鼎濫用職權？因為他容許被調查對象修訂調查範圍？」

相關新聞：引梁錦松偷步買車 證應尋獨立意見申請人指梁振英收5,000萬屬兼職

准被查對象改調查範圍

澳洲傳媒於2014年雨傘運動期間踢爆梁振英收受UGL5,000萬元一事，惹起各界譁然。案件拖拉多年，立法會終於2017年成立專責委員會調查事件，惟立會秘書處揭發周向委員會提交的調查研究範疇修訂建議，顯示特首辦曾大肆修改，申請人昨質疑兩人已構成公職人員失當罪。

代表律政司的資深大狀余若海反駁指，梁並非以特首職權去影響委員會，「他不是運用特首職權，不是濫用職權」，並指法庭不需要考慮背後的政治因素。法官聞言說：「會不會是周浩鼎濫用職權？因為他容許被調查對象修訂調查範圍？」余回應指，周本身是委員會成員，有權提出修訂，亦可邀請他人提供建議，不論建議是來自梁、抑或是梁的朋友，最重要是周本人同意有關修訂，故他不構成濫用職權。資料顯示，周最終辭去委員會副主席的職務。

■記者楊思雅

上一則
上一則
引梁錦松偷步買車 證應尋獨立意見 申請人指梁振英收5,000萬屬兼職

下一則
下一則
臭魚治案 終院駁回律政司上訴申請

痴撚線，俾個嫌疑人自訂調查範圍，查條毛呀